<bibitem type="international-standard" id="ISO5725-2">
  <fetched>2019-06-26</fetched>
  <title format="text/plain" language="en" script="Latn">Accuracy (trueness and precision) of measurement methods and results -- Part 2: Basic method for the determination of repeatability and reproducibility of a standard measurement method</title>
  <title format="text/plain" language="fr" script="Latn">Exactitude (justesse et fidélité) des résultats et méthodes de mesure -- Partie 2: Méthode de base pour la détermination de la répétabilité et de la reproductibilité d'une méthode de mesure normalisée</title>
  <uri type="src">https://www.iso.org/standard/11834.html</uri>
  <uri type="obp">https://www.iso.org/obp/ui/#!iso:std:11834:en</uri>
  <uri type="rss">https://www.iso.org/contents/data/standard/01/18/11834.detail.rss</uri>
  <docidentifier type="ISO">ISO 5725-2</docidentifier>
  <contributor>
    <role type="publisher"/>
    <organization>
      <name>International Organization for Standardization</name>
      <abbreviation>ISO</abbreviation>
      <uri>www.iso.org</uri>
    </organization>
  </contributor>
  <edition>1</edition>
  <language>en</language>
  <language>fr</language>
  <script>Latn</script>
  <status>
    <stage>90</stage>
    <substage>92</substage>
  </status>
  <copyright>
    <from>1994</from>
    <owner>
      <organization>
        <name>ISO</name>
      </organization>
    </owner>
  </copyright>
  <relation type="obsoletes">
    <bibitem>
      <formattedref>ISO 5725:1986</formattedref>
    </bibitem>
  </relation>
  <relation type="updates">
    <bibitem>
      <formattedref>ISO 5725-2:1994/Cor 1:2002</formattedref>
    </bibitem>
  </relation>
  <relation type="obsoletes">
    <bibitem>
      <formattedref>ISO/DIS 5725-2</formattedref>
    </bibitem>
  </relation>
  <relation type="instance">
    <bibitem type="international-standard">
      <fetched>2019-06-26</fetched>
      <title format="text/plain" language="en" script="Latn">Accuracy (trueness and precision) of measurement methods and results -- Part 2: Basic method for the determination of repeatability and reproducibility of a standard measurement method</title>
      <title format="text/plain" language="fr" script="Latn">Exactitude (justesse et fidélité) des résultats et méthodes de mesure -- Partie 2: Méthode de base pour la détermination de la répétabilité et de la reproductibilité d'une méthode de mesure normalisée</title>
      <uri type="src">https://www.iso.org/standard/11834.html</uri>
      <uri type="obp">https://www.iso.org/obp/ui/#!iso:std:11834:en</uri>
      <uri type="rss">https://www.iso.org/contents/data/standard/01/18/11834.detail.rss</uri>
      <docidentifier type="ISO">ISO 5725-2:1994</docidentifier>
      <date type="published">
        <on>1994</on>
      </date>
      <contributor>
        <role type="publisher"/>
        <organization>
          <name>International Organization for Standardization</name>
          <abbreviation>ISO</abbreviation>
          <uri>www.iso.org</uri>
        </organization>
      </contributor>
      <edition>1</edition>
      <language>en</language>
      <language>fr</language>
      <script>Latn</script>
      <abstract format="plain" language="en" script="Latn">Amplifies the general principles to be observed in designing experiments for the numerical estimation of the precision of measurement methods by means of a collaborative interlaboratory experiment, provides a detailed practical description of the basic method for routine use in estimating the precision of measurement methods, provides guidance to all personnel concerned with designing, performing or analysing the results of the tests for estimating precision. Annex B provides practical examples of estimating the precision of measurement methods by experiment.</abstract>
      <abstract format="plain" language="fr" script="Latn">&#13;
1.1 La présente partie de l'ISO 5725 -- souligne les principes généraux à observer lors de la planification d'expériences pour l'estimation numérique de la fidélité des méthodes de mesure au moyen d'une expérience interlaboratoires collective; -- fournit une description pratique détaillée de la méthode de base d'une utilisation courante pour l'estimation de la fidélité des méthodes de mesure; -- fournit des lignes directrices pour tout le personnel concerné par la planification, l'exécution ou l'analyse des résultats des essais pour l'estimation de la fidélité.  &#13;
NOTE 1 Des modifications de cette méthode de base pour des cas particuliers sont données dans les autres parties de l'ISO 5725. L'annexe B fournit des exemples pratiques de l'estimation par expérience de la fidélité des méthodes de mesure. 1.2 La présente partie de l'ISO 5725 ne traite que des méthodes de mesure qui fournissent des mesures sur une échelle continue et donnent comme résultat d'essai une seule valeur numérique, bien que cette valeur unique puisse être le résultat d'un calcul effectué à partir d'un ensemble d'observations. 1.3 Elle suppose que pour la conception et l'exécution de l'expérience de fidélité, tous les principes donnés dans l'ISO 5725-1 ont été suivis. La méthode de base utilise le même nombre de résultats d'essai dans chaque laboratoire, chacun analysant les mêmes niveaux d'échantillons d'essai, c'est-à-dire une expérience équilibrée aux mêmes ni 1545veaux. La méthode de base s'applique à des procédures qui ont été normalisées et sont régulièrement utilisées dans un certain nombre de laboratoires.  &#13;
NOTE 2 Des exemples concrets sont donnés pour décrire des ensembles uniformes équilibrés de résultats d'essai, bien que dans un exemple un nombre variable de répliques par cellule soit fourni (plan non équilibré) et dans un autre des données soient manquantes. Cela est dû au fait qu'une expérience prévue équilibrée peut devenir non équilibrée. Les valeurs iso&#13;
</abstract>
      <status>
        <stage>90</stage>
        <substage>92</substage>
      </status>
      <copyright>
        <from>1994</from>
        <owner>
          <organization>
            <name>ISO</name>
          </organization>
        </owner>
      </copyright>
      <relation type="obsoletes">
        <bibitem>
          <formattedref>ISO 5725:1986</formattedref>
        </bibitem>
      </relation>
      <relation type="updates">
        <bibitem>
          <formattedref>ISO 5725-2:1994/Cor 1:2002</formattedref>
        </bibitem>
      </relation>
      <relation type="obsoletes">
        <bibitem>
          <formattedref>ISO/DIS 5725-2</formattedref>
        </bibitem>
      </relation>
      <editorialgroup>
        <technical_committee number="69" type="TC">ISO/TC 69/SC 6Measurement methods and results</technical_committee>
      </editorialgroup>
      <ics>
        <code>03.120.30</code>
        <text>Application of statistical methods</text>
      </ics>
      <ics>
        <code>17.020</code>
        <text>Metrology and measurement in general</text>
      </ics>
    </bibitem>
  </relation>
  <editorialgroup>
    <technical_committee number="69" type="TC">ISO/TC 69/SC 6Measurement methods and results</technical_committee>
  </editorialgroup>
  <ics>
    <code>03.120.30</code>
    <text>Application of statistical methods</text>
  </ics>
  <ics>
    <code>17.020</code>
    <text>Metrology and measurement in general</text>
  </ics>
</bibitem>